有無人試過頸(耳仔下面) 有粒硬野？

摸落唔識郁 唔痛 細細粒好似黃豆咁 有左幾年
有無人去過睇醫生知係咩黎 好驚係淋巴cancer

淋巴結黎架
除左呢一粒之外有無其他位置都有?
平日有無長期微燒/出夜汗之類症狀?
如果兩者答案都係否的話咁惡性機會不大
有時人身體免疫反應都會令淋巴結腫大
快D去睇醫生啦屌你仲上網問係咪on9

多謝巴打回覆
答案係兩者都否 但我果粒已經有左幾年..
星期六先抽到時間睇普通科 之後重要去專科 諗住叫佢照下
但正常淋巴結會摸到架咩？

我十幾歲有，無痛，有幾粒，耳背，耳前，頸邊
到依家四十歲都無事

你抽左佢會話你知點做
抽個時都唔痛

就係依粒野
我細個有, 屋企人帶左我去睇醫生
醫生話無事, 屋企人唔信, 信D偏方
用蜜糖+蔥+油煮完等凍左就CUP落去 都唔緊要

最慘係唔比食餅乾依D野 要食豉油撈飯 搞到肥曬

巴打係邊度抽？搵左耳鼻喉果d？

但係咪依加都有

發肉之後無左

我都記得係幾年至十年前就有 但到依加都有

唔使驚喎 幾年都冇事 去睇醫生問下 唔使太擔心

thanks bro

唔係嚇你，我血can底，康復中，條頸又係有粒野，不㾗不痛，覆診口痕同e生講，醫生摸下話應該冇野嘅，正常程序抽針驗下，又驗唔到有咩特別，不過𠝹左穩陣d，是但啦，去醫院多去過公園嘅我冇所謂，𠝹左之後打比我叫我即刻返去，淋巴can 3期，要打自費藥，而家仲打緊針...

我都有同樣問題
一開始左邊頸摸到有粒嘢 都成1cm
個陣睇醫生係睇傷口發炎 多口問一句醫生個粒嘢有無問題
醫生即刻轉介我去照超聲波
照完發現原來兩邊頸都有 數量唔少
然後去睇耳鼻喉專科（私家）
照完鼻咽話見唔到有問題 去抽埋針 都話check唔到咩事 醫生叫我吃下抗生素睇下有無改善 但個陣無
跟手排埋政府 抽血都話無問題 一樣醫生開抗生素 後來真係細粒咗 醫生話唔識太擔心 除非又大粒翻
排期照多次超聲波就ok（排到今年10月尾）
但近排發現d淋巴好似黎料 唔知係最近抵抗力差定點 其實都驚驚地
不過 巴打都係去睇醫生check下 有事無事都有個知字啊

好驚。。。祝巴打早日康複

另外想問下巴打粒野有左幾耐？

好 盡快睇

耳後面我都有粒硬嘢，另一邊無

me2

有記憶以來已經有

屋企人有 仲幾大粒
醫生話唔係惡性
排緊期做手術

醫生有無話係乜黎 係腫瘤定乜

我都差唔多係咁...

樓主幾歲
我之前都有 問過醫生話普通淋巴
感冒熱氣都可能有
成半年都唔散 sem break休息多左冇左
唔好擔心太多

但已經好多年 唔知咩料

咁多年 其他方面冇咩咪由佢

幾年...只係好細粒，好似半粒bb彈咁大，摸都好難摸到，係口㾗同醫生講下
好彩口㾗，唔係依家可能唔喺度喇

多謝

咁恐怖 無其他唔舒服？

巴打可唔可以分享多d 我同你個case有d似

下顎先有淋巴
耳下好似冇
你...

驚好似上面d巴打咁奶野

頸就冇唔舒服，係平時間唔中腰好攰，以為做野辛苦，照完先知原來已經3期，擴散左落背脊位，一抽提子咁，反而頸就只有一小粒

你想知d咩？

仆街 我都成日覺得攰

係咪切完先知係咩？

巴打點解幾年之後先去問？
果幾年係咪都無病徵
可唔可以講下你果個病既名係咩 我想search下資料

𠝹左都有機會再生

巴打割過？係咩黎

屋企人割過良性淋巴瘤
要全身麻醉

不過隔左5-6年又開始見到

淋巴唔係無良性瘤？

我都有喎，耳仔對落後多少少。
幾年冇理佢

我都係

愛滋病都好似係咁

攰有好多原因，唔好嚇自己

rip 淋巴癌

其實有好耐，真係唔為意，咁細粒又唔㾗唔痛唔變大，好多人都有，良性多，好多人唔理，淋巴癌真係冇咩病徵，到佢擴散左可能影響其他器官先知，通常都已經係3、4期，明顯嘅可能會有低燒，以為係普通傷風感冒，食藥又冇事咁...
我真係同個醫生好熟隨口講下佢又認真對待先救左我
淋巴癌有好多種，驚就睇醫生最穩陣

切左就會驗埋，睇得一清二楚

之後都抽過二次針去驗，都話驗唔到野，問我切唔切

之後驗到有野，話可能拮嗰個位冇/拮唔中，所以驗唔到

巴打介唔介意講下幾多歲

咁姐係一定要切

個個都話 淋巴結
我自己就最近先切左個腮線瘤,都係你講果個位,我生係右邊
唔痕唔痛,不過幾硬
生左都5,6年一路都無理,上年開始覺得愈黎愈大先去睇
醫生話我應該算係最難搞果d case,因為個瘤ge位置太近耳仔
壓住左面部神經線,原本30分鐘手術我做左5個鐘
最後佢話保得住我右眼神經線(保唔住就會合唔埋眼)
但手術過程中可能有壓傷神經線,岩岩做完我右眼開合速度跟唔上左眼
人中都斜左少少自己先會留意到,右邊面全麻,十幾cm疤
so far做完依家4個月,疤慢慢淡緊,右邊面有番知覺,
人中都正常番,右眼都開合正常番
係有疤同埋果個位會凹左落去

醫生話唔做的話會影響外觀(會愈黎愈大),同埋有1/3機率變cancer
話我應該早d做,條疤就唔洗咁大了

唔痕唔痛點解會去睇醫生

因為愈黎愈大,都真係腫左粒野出黎咁
家人屌到我開花先去睇,初初去私家醫院睇
講到要十幾萬,我灰鳩晒
之後轉介我去睇公立耳鼻喉科,醫生話公立私立都係佢做,好有經驗唔洗驚
本身以為要排到2046,點知佢同我講2個月後就有期,即刻就排左lu
成件事只係比左住院費幾百蚊

真心咩巴打 都係果個位？

30頭

我都懷疑自己係唔係 反正好細個d大人就同我講有

又唔係話一定嘅，只不過我咁啱真係驗唔到，以為係良性，但良性會有機會變惡性，咁切左驗清楚係安心嘅做法，同埋切左有機會會生返，醫生又話良性切唔切都得，有d人生嘅位又可能影響外觀，良性都會切，但唔切嘅要留意有咩變化要即刻出聲

最近有2粒扲落去會痛
但個醫生又話無野

會痛好似係唔洗驚

但我咁多年都有 無消失過

正常應該係柔軟 摸落唔會太覺

依加摸落係一粒黃豆咁..有無巴打都係咁

lm

係既咩

淋巴cancer?
琴晚先幫個淋巴can 火化, 宜家都好後生

位置上係淋巴結 圖都無張邊有人答到你 驗完上黎講聲咩事啦

佢細粒到係影唔太到

Same初初以為係暗瘡
冇影響我啲咩

可能係口水腺

其實真係唔細

有無醫學巴打解釋到未請到假睇醫生

暖男

巴打下世小心啲

我中學試過有 之後問咗我個bio呀sir
話良性 信咗佢 過咗一排粒嘢無咗

同問，我係右邊耳垂個位生左粒野
但係好似又同上面巴打講果d有少少分別
都係生左好耐，細細粒，唔痕唔痛
就咁睇落都唔顯眼但係用手摸就會feel到有粒野
有次試過手痕吉爆粒野，點知就流左d膿水出嚟，但個傷口位都日係唔痛，過冇幾耐粒野又生番出嚟

好想知到底粒野係咩嚟，上網又搵唔到咩原因，身體又冇冇痛所以都冇睇醫生，有冇巴打可以分享多d?

有 毒瘡
你有無戒口

但佢已經係到10幾年 毒瘡唔會消？

係咪姐係粉瘤

粉瘤 唔發炎就無事 依d跟一世 除非你割左佢

我頸後都有粒粉瘤，問過幾間割左去要5000-8000 有無邊間平靚正推介

點分粉瘤定cancer

其實係頸粒野都未必係淋巴黎既
都有機會係啲 皮膚既問題 例如sebaceous cyst dermoid cyst lipoma 之類
仲有係度已經幾年所以都唔洗太擔心
不過都係要靠醫生落手檢查
夠大粒可以做用超聲波望下裡面咩黎
如果似係淋巴既可能會再抽針睇下啲細胞咩樣黎斷症
點都好都係快啲睇醫生最緊要
淨係睇相好難幫到你啊巴打!

好 請日假去睇 如果專科應該睇邊科？

睇家庭醫生/普通科就夠 如果有懷疑或者有野要驗之類 佢會再轉介你架啦

同你一樣但無消失過

但我唔同樓主 樓主係突出黎
我係係頸入面

其實我都係頸入面 你粒野係咪摸落平滑？

係

diu我都係
係左耳落少少 大概耳珠後面
摸落都成個一毫子咁大 好明顯feel到有粒野
係最近呢半年先feel到
唔知之前係冇留意定咩

睇普通科係咪冇用
要照左先知咩事？

睇家庭醫生先 多數有嘢既話會refer你去照一照
如果真係頸入面有事 會再refer你去耳鼻喉科
我自己私家同政府都有睇
政府等緊10月再照
但係依家已經摸到有粒嘢又出返黎

我係後頸生 髮線下幾毫米 有冇人解答

我近頸位置 都有粒

今日去左睇醫生 轉介左去耳鼻喉科

有冇話咩事

無呀 話最緊要去照下

我係呢幾日先有
痴住耳仔下面，不過㩒落去會痛

有無update

樓主排緊期？

係呀 5月中先睇

巴打想問下你果幾年係咪粒野無細過？

有無巴打有試過有粒咁既硬野 但有左10幾年無消過

十幾年就吾洗驚啦，有事一早有事

唉 但我睇好多慢性淋巴can 咩cll 都可以十幾二十年都無野

唔痛唔㾗，因為唔係完全凸出嚟，係喺皮下，大概半粒bb彈咁上下，只係輕微feel到，應該就冇細過

良性可以唔埋佢，但有機會會變惡性，如果check過係良性可以唔切都得，但一有咩變化e.g變大，就要即刻再check

連係連登都見過好多人話有粒野
我自己都有，唔止一粒
都好多年啦
基本上成條頸都有大小不同硬左既淋巴結
睇過醫生話無事
就無再理

記得有段時期真係長期低燒之後就咁

淋巴結反複漲大就會纖維化，纖維化左就唔會識消，一直都係度

醫生話過摸到明顯大粒左，又好耐都無縮細返就要去check

岩岩先睇到樓主張圖
咁睇唔似淋巴結，
淋巴結唔會凸到肉眼見到，

其實平時係睇唔到
我專登擰轉頭先見到

巴打你有無抽針驗過？

我果粒好硬同埋郁唔到 睇網上d資料話有機會惡
巴打你果d硬唔硬 同推唔推得郁？

我頸後都有粒，會賬大縮小，抽過針又做過超聲波都唔知咩嚟

好多人話淋巴結纖維化，有無醫學巴打答到係咪真係會纖維化

硬硬地，識郁

正常淋巴識郁 但我果粒推唔郁

照下好喎

我個粒都喺頸到
郁到

生左喺頸十年 照過三次 鑊鑊都話無事

師兄去邊度照？
耳鼻喉私家專科有無？追post好似見之前巴打睇葉文浩醫生

樓主，我建議你真係去驗下，我5年前有日突然摸到，又係耳下，check 咗一輪，係惡性，已經去到第三期，上天保佑，托賴，醫得返，停藥差不多5年，而家俾以前更注意健康

排緊公立專科 諗緊好唔好去私家切左佢好..

師兄介唔介意講下係邊種惡性，慢性B？

皮脂腺囊腫
醫生話唔做手術都得

但呢一類應該係比較軟 同埋推得郁？

私家邊到照都一樣

惡性，何傑金氏淋巴癌

樓主係排期照頸超聲波？

排緊見專科咋

咁照咁有排？

試下keyword粉瘤？

有，平時得閒都會玩下，點知有次feel到好脹，嚟手唧爆左，好多燶，唧到出晒血清左，再過一排就冇再有

好明顯係皮膚下面有粒圓形硬物
應該唔係粉瘤

睇完普通科佢轉介都係寫淋巴

粉瘤

巨瘤破口而出「吞噬半張帥臉」 美男苦熬20次手術撐過來了！

我塊面都有
摸落有粒野 唔軟又唔硬
但外觀上又睇唔到

似係皮下面

一直冇理 有冇人塊面有？